\documentclass{beamer}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{cclicenses}
\usetheme{AnnArbor}
\usecolortheme{crane}

\title[Presentazione del Lavoro Svolto]{Impiego dei Supercondensatori \\
       come Sistema di Accumulo \\
       in Applicazioni a Basso Consumo}
\author[Cavalli]{Alessandro Cavalli}
\institute[Roma Tre]{Universit\`a degli Studi "Roma Tre"}
\date{\today}


\begin{document}
%TITOLO
\frame{\titlepage}

%CONTENUTI        
\section{Contenuti} 
\begin{frame}
  Tre capitoli:
  \begin{columns} 
    %
    \column{.45\textwidth}
    \begin{block}{Sistema con DLC in Parallelo}
      \begin{itemize}
      \item Modulo di Ricarica
      \item Modulo di Alimentazione
      \item Modulo di Elaborazione                
      \end{itemize}
    \end{block}
    %
    \column{.45\textwidth}		
    \begin{block}{Approfondimento DLC}
      \begin{itemize}
      \item Modellazione
      \item Identificazione
      \item Simulazione
      \end{itemize}
    \end{block}
  \end{columns}
  %
  \begin{block}{Scheda con DLC in Serie}
    \begin{itemize}
    \item Bilanciamento
    \item Interpretazione Letture ADC
    \end{itemize}
  \end{block}			
\end{frame}

%PRIMA PROGETTAZIONE        
\section{Sistema con DLC in Parallelo}

%1mo MODULO
\subsection{Modulo di Ricarica}
\begin{frame}{ZSPM4523}
  \begin{columns} 
    %
    \column{.60\textwidth}
    \includegraphics[scale=0.23]{../Documento/Immagini/ZSPM_DIAG.png}
    %    %
    \column{.35\textwidth}		
    \begin{overprint}
      \only<1,4>{
        \begin{block}{Caratteristiche}
          \begin{itemize}
          \item MPPT
          \item Convertitore Buck
          \item Configurazione \\
            tramite I2C
          \item Protezione da \\
            surriscaldamento
          \end{itemize}
        \end{block}
      }
      %
      \only<2>{
        \begin{block}{MPPT}
          \includegraphics[scale=0.13]{../Documento/Immagini/mpp.png}
        \end{block}
      }
      \only<3>{
        \begin{block}{Convertitore Buck}
          \includegraphics[scale=0.33]{Immagini/buck.png}
        \end{block}
      }
    \end{overprint}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Modulo di Ricarica Realizzato}
  \center
  \includegraphics[scale=0.4]{Immagini/ModRic.jpg}
\end{frame}

%2ndo MODULO
\subsection{Modulo di Alimentazione}
\begin{frame}{TPS61201}
  \begin{columns} 
    %
    \column{.50\textwidth}
    \includegraphics[scale=0.33]{./Immagini/TPS_DIAG_BLK.png}
    %    
    \column{.35\textwidth}		
    \begin{overprint}
      \only<1,3>{
        \begin{block}{Caratteristiche}
          \begin{itemize}
          \item Convertitore Boost
          \item Regolazione dissipativa            
          \item Protezione da \\
            surriscaldamento
          \end{itemize}
        \end{block}
      }
      %
      \only<2>{
        \begin{block}{Convertitore Boost}
          \includegraphics[scale=0.34]{Immagini/boost.png}
        \end{block}
      }
    \end{overprint}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Modulo di Alimentazione Realizzato}
  \center
  \includegraphics[scale=0.27]{Immagini/ModAli.jpg}
  \includegraphics[scale=0.27]{Immagini/B_StepUp.png}
\end{frame}

%3zo MODULO
\subsection{Modulo di Elaborazione}
\begin{frame}{ATMEGA328P}
  \begin{columns} 
    %
    \column{.50\textwidth}
    \includegraphics[scale=0.25]{../Documento/Immagini/AVR_DIAG.png}
    %    
    \column{.35\textwidth}		
    \begin{block}{Caratteristiche}
      \begin{itemize}
      \item Basso consumo
      \item Numerose power modes
      \item Compatibilta' con \\ l'ambiente Arduino
      \item Buona documentazione
      \end{itemize}
    \end{block}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Modulo di Elaborazione Realizzato}
  \center
  \rotatebox{270}{\includegraphics[scale=0.33]{Immagini/ModEla.jpg}}
\end{frame}

%3 MODULI
\subsection{Sistema Completo} 
\begin{frame}{Sistema Modulare}
  \center
  \includegraphics[scale=0.27]{Immagini/3Moduli.jpg}
\end{frame}

%SCHEDA
\begin{frame}{Sistema Integrato}
  \begin{overprint}
    \center
    \only<1>{
      \includegraphics[scale=0.27]{Immagini/SchedinaA.jpg}
      \includegraphics[scale=0.25]{Immagini/F_Schedina.png}
    }
    \only<2>{
      \includegraphics[scale=0.33]{Immagini/SchedinaB.jpg}
      \rotatebox{90}{\includegraphics[scale=0.23]{Immagini/B_Schedina.png}}
    }
  \end{overprint}
\end{frame}


%MODELLAZIONE        
\section{Approfondimento DLC}

\subsection{Modellazione}
\begin{frame}{Modello adottato}
  \center
  \includegraphics[scale=0.55]{Immagini/Modello.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Descrizione tramite variabili di stato}
  \begin{center}
    \begin{overprint}
      \only<1,2,3>{
        \centerline{\includegraphics[scale=0.4]{Immagini/Formula1.png}}
      }
      \only<2,3>{
        \centerline{\includegraphics[scale=0.4]{Immagini/Formula2.png}}
      }
      \only<3>{
        \begin{block}{Descrizione del sistema}
          \center
          \includegraphics[scale=0.4]{Immagini/Formula3.png}
        \end{block}
      }
    \end{overprint}
  \end{center}
\end{frame}

\subsection{Identificazione}
\begin{frame}{Procedura di identificazione}
  \begin{center}
    \begin{overprint}
      \only<1>{
        \includegraphics[scale=0.25]{Immagini/graphModA.png}
      }
      \only<2>{
        \includegraphics[scale=0.25]{Immagini/graphModB.png}
      }
      \only<3>{
        \centerline{\includegraphics[scale=0.25]{Immagini/graphModC.png}}
      }
    \end{overprint}
  \end{center}
\end{frame}

\subsection{Simulazione}
\begin{frame}{Simulazioni ottenute}
  \begin{center}
    \begin{overprint}
      \only<1>{
        \includegraphics[scale=0.45]{../Simulazione/Dati/Grafici/graficoID_M10B4.png}
      }
      \only<2>{
        \centerline{\includegraphics[scale=0.45]{../Simulazione/Dati/Grafici/CompSIM.png}}
      }
    \end{overprint}
  \end{center}
\end{frame}


%SECONDA PROGETTAZIONE        
\section{Scheda con DLC in serie}

\subsection{Bilanciamento celle}
\begin{frame}{Tipologie di bilanciamento}
  \center
  \begin{overprint}
    \only<1>{
    \begin{block}{Tipologia di Regolazione}
      \begin{itemize}
      \item Diodo Zener
      \item MOSFET passivo
      \item MOSFET controllato analogicamente
      \item MOSFET controllato digitalmente
      \end{itemize}
    \end{block}
    }
    \only<2>{
      \begin{columns}
        %
        \column{.50\textwidth}
        \includegraphics[scale=0.5]{Immagini/Zener.png}
        %    
        \column{.35\textwidth}		
        \begin{block}{Diodo Zener}
          \begin{itemize}
          \item Bassa precisione \\ di regolazione
          \item Basse correnti di carica
          \end{itemize}
        \end{block}
      \end{columns}
    }

    \only<3>{
      \begin{columns}
        %
        \column{.50\textwidth}
        \includegraphics[scale=0.5]{Immagini/Mos.png}
        %    
        \column{.35\textwidth}		
        \begin{block}{MOSFET passivo}
          \begin{itemize}
          \item Precisione di regolazione \\ dipendente dalla \\ corrente da deviare 
          \item Correnti di carica aumentate
          \end{itemize}
        \end{block}
      \end{columns}
    }

    \only<4>{
      \begin{columns}
        %
        \column{.50\textwidth}
        \includegraphics[scale=0.5]{Immagini/OpAmp.png}
        %    
        \column{.35\textwidth}		
        \begin{block}{MOSFET controllato analogicamente}
          \begin{itemize}
          \item Alta precisione di regolazione
          \item Alte correnti di carica
          \item Aumento dei consumi significativo
          \end{itemize}
        \end{block}
      \end{columns}
    }
  \end{overprint}
\end{frame}

\begin{frame}{Tipologia utilizzata}
  \center
  \begin{columns}
    %
    \column{.50\textwidth}
    \includegraphics[scale=0.5]{Immagini/mcu.png}
    %    
    \column{.35\textwidth}		
    \begin{block}{MOSFET controllati digitalmente}
      \begin{itemize}
      \item Alta precisione \\ di regolazione
      \item Alte correnti di carica
      \item Consumi contenuti*
      \end{itemize}
    \end{block}
  \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Interpretazione letture ADC}
\begin{frame}{Interpretazione letture ADC}
  \center
  \includegraphics[scale=0.3]{Immagini/adc.png}
\end{frame}

\subsection{Scheda realizzata}
\begin{frame}{Scheda realizzata}
  \center      
  \begin{overprint}
    \only<1>{
      \includegraphics[scale=0.33]{Immagini/SchedaA.jpg}
    }
    \only<2>{
      \rotatebox{90}{\includegraphics[scale=0.175]{Immagini/SchedaFet.png}}
      \rotatebox{90}{\includegraphics[scale=0.25]{Immagini/SchedaB.jpg}}
    }
  \end{overprint}
\end{frame}
\end{document}  
